---
aid: 9025
zid: 533376
title: "同人——黄安德的饭局 4月10日 小修改并更新后在37楼"
author: 不懂装懂
date: 2014-03-07 12:43:50+07:00
lastmod: 2015-04-30 22:12:00+07:00
---

不懂装懂 于 2014-3-7 12:43:50 发表了：

_本帖最后由 不懂装懂 于 2014-4-10 20:47 编辑_

随着发动机的结束，大批的北方移民陆续来到了临高，让这个小小的县城的住房情况，不可避免的紧张了起来。不过，住房情况再紧张，为发动机行动中有功人员的奖励还是有的。比如黄安德，在特侦队和在山东的元老的一致推荐下，终于在临高有了自己的房子。在登州和自己出生入死的小伙伴们，侥幸没死的，也在经过检疫营的观察后，陆陆续续的开始了新的生活。而自己的堂兄弟黄熊，经历了发动机行动后也娶了老婆，回到临高，正准备参加总部组织的培训，兄弟俩多年没有好好聊聊了，称着这个机会，也把他和弟妹一起叫上，和自己的兄弟们好好聚聚吃一顿，谈谈别来的经历。

黄德安分的房子在高山岭的脚下，一个大院子里有着联排的小别墅，这是奖励给发动机行动中的有功人员的，黄德安在小区门口等着兄弟们的到来，朱四现在已经和月娥结了婚，虽然现在住在工棚里很不方便，但是月娥的神态已经恢复了正常，不像在难民营里呆呆傻傻的样子了。月娥躲在朱四的身后，怯生生的打量着大院里的房子，忽然扭过头问黄安德：“黄大哥，这么大一个房子，真的归你了。”“那当然，房产证上现在写的我的名字”黄安德洋洋得意的说“啥叫房产证？”郑月娥懵懂的问到，还没等黄安德想好怎么解释清楚房产证，一旁的曹清大声说：“黄大哥拿到就是地契啊，弟妹。”

“吕老黏这次又拉软蛋，说不敢早退，要晚点儿来，还是他最早来的临高呢，一个臭铁匠，也不知道首长怎么看上他了。”

远处的小路上，黄熊带着他的新婚妻子王保儿，慢慢的向着黄安德一群人这边缓缓走来。王保儿已经隆起的肚子可以看出她已经怀有了身孕，放了的小脚仍然走不惯硬路，一步三跌倒的由黄熊扶着走来，黄熊手里还拿着个大大的食盒。走到近前，黄熊刚叫了声大哥，王保儿挣开黄熊，向着黄安德一群人福了一福，算是行了礼。黄安德哈哈大笑：“弟妹免礼。弟兄们，咱们今天也不等吕老黏了，先到我家里好好吃喝一顿，不醉不归哈。”众人轰然应诺。（待续）

---

小白之友 于 2014-3-7 13:59:59 发表了：

这个，大明也有房契的，而且和现代一样，房契和地契是分开的。

---

潜水艇 于 2014-3-7 15:10:59 发表了：

轻轻的顶一下

---

东莞义士 于 2014-3-7 15:44:08 发表了：

“吕老黏这次又拉软蛋，说不敢早退，要晚点儿来，还是他最早来的临高呢，一个臭铁匠，也不知道首长怎么看上他了。”

面对新的归化民，魏爱文的政治思想工作任重道远，组织性和纪律性是临高军队的治胜法宝啊。

---

isu122 于 2014-3-7 15:58:52 发表了：

MARK 下

看看楼主是不是还有下面

---

以一敌七 于 2014-3-7 16:02:34 发表了：

好顶赞，从龙之臣的生活还很少有人写啊。

---

彩虹羽蛇 于 2014-3-7 22:36:33 发表了：

等后续看 LZ 还有没有下面

---

水银骑士 于 2014-3-8 03:34:18 发表了：

楼主又出新作了啊，加油。

---

yitiantulong 于 2014-3-10 19:39:05 发表了：

先做个记号，虽然刚开始挖，还是希望这会成为一个好坑。

---

CIRAS 于 2014-3-12 20:59:48 发表了：

&nbsp;&nbsp;下面还没长出来啊

---

不懂装懂 于 2014-3-13 08:05:47 发表了：

> CIRAS 发表于 2014-3-12 20:59
>
> 下面还没长出来啊

明天更新

---

不懂装懂 于 2014-3-14 20:52:44 发表了：

（贴吧里有人说，奖励给黄安德一个联排是太过了，我觉得挺对，以后这个设定都改为一间公寓吧）

黄安德招呼着自己的弟兄们，来到了新分给自己的公寓里。大家纷纷把自己带来的酒食放在了大桌子上，黄安德也端出来了本地的名菜烤乳猪。等众人落座之后，黄安德让大家都把就斟满，两位女眷的杯子里也倒上了水。看酒杯都被倒满以后，黄安德举起酒杯，说大家都是跟着自己出生入死的兄弟，要不是各位弟兄帮衬，自己这百多斤的肉，说不定就扔在了登州城里。说罢便将杯中酒一饮而尽。大家一阵唏嘘，也纷纷将自己的杯子之物喝了干净。话匣子打开了，气氛也就活跃了起来。这时候忆苦思甜是最容易引起大家的共鸣。“哎，当年在登州营中，我就能盼着吃顿饱饭死了也值，没想到现在，顿顿都能吃饱，可惜了张大哥，骑马那么好，鹿庄主都说能大用的，还是让辽兵射死了。”“李大个子也可怜，平时身体壮实得像头牛，结果一到了临高就病倒了。没几天就过去了，哎。”众人谈起了各自的好友，引来了阵阵的叹息。

这时候曹清呵呵一乐，说道：“要说咱们这伙子人里，除了黄大哥，还是朱老四最有能耐，万军丛中，还能把自己的老相好给拉出来。”一句话让满桌的人哈哈大笑，朱四低头憨笑了两声，倒是郑月娥啐了一口：“曹清，到哪儿都改不了你这张臭嘴。”黄安德看到郑月娥谈笑自若，恢复了当年辣妹子的神采，不由得举杯微笑。一扭头，看到自己的堂兄弟黄熊，正陪着夫人闷闷的吃着菜。“熊老弟，这里都是自家兄弟，来一起喝一个吧”黄安德忍不住去劝酒。黄熊微微的叹息了下，和黄安德喝了一杯。“熊老弟，怎么显得闷闷不乐的？”“不瞒安德大哥说，最近兄弟我被叫去了首长们的培训班里了，按说咱也是最早的治安团的人了，结果进班里一看，好多比我晚到伏波军的，官都比我大了。当年澄迈大战咱没有赶上，真是一步赶不上步步赶不上啊”说着又喝了一口闷酒。黄熊的事情，黄安德是清楚的，参加发动机行的的军官士兵，或多或少的都有了提拔，只有黄熊这一队，因为没有管住自己，都没有得到升职。不过由于他们人人都捞了个老婆，在男多女少的临高，这事儿是好是坏还真不好说。黄熊的夫人王保儿，听见自己的老公说到这事儿，也微微的低下了头，不敢看人。于是黄安德便安慰黄熊，说你小子不娶了老婆，老婆现在也有了喜，赶明儿生个儿子，比升官强！“安德大哥，别看我娶了媳妇儿，但是官没升上去，房子没分到，要买也不知道要排队到猴年马月，现在我们还得睡宿舍呢”“还有这里也没有什么开蒙的私塾，以后孩子可怎么进学呀。”听到夫君的念叨，一旁久不说话的王保儿也插了嘴。“进学，倒是好办，首长们也有学校，学出来也能做官的，弟妹尽可以放心。”黄安德也知道的临高地皮很贵，住的紧张，便没敢接自家堂弟的话头，顺着弟妹的说了几句。不过话头一开，黄安德从登州带出来的弟兄们也有苦水要倒（待续）

---

高超音速鱼雷艇 于 2014-3-14 21:07:17 发表了：

我擦，下面没了?

---

了无牵挂肖宝寅 于 2014-3-15 14:44:05 发表了：

继续啊。前往别“漫长的一天”化了。

---

yanyu126 于 2014-3-22 10:07:19 发表了：

还有不楼主？

---

蓝天碧海 于 2014-3-23 19:43:35 发表了：

这就太监了...

---

不懂装懂 于 2014-3-23 22:54:58 发表了：

> 蓝天碧海 发表于 2014-3-23 19:43
>
> 这就太监了...

明天应该会更新

---

不懂装懂 于 2014-3-24 12:18:15 发表了：

黄安德和黄熊最近都正在培训班里接受培训，本来这都是要有重用和升职的好事情，但是当黄熊兴冲冲的来的培训班的时候，发现很多明明比自己加入伏波军晚很多的人职位上和自己平起平坐，甚至在自己之上，虽然黄熊通过发动机行动，成为了军官中间少有的几个已婚人士，但是心中难免有些吃味。更何况立功军官奖励的住房也没有了，让来到临高后的王保儿时不时要念叨念叨：“我家官人也算为首长立了大功的，别家都有房子，为啥我家就没有。还得和那么多人挤在一起。”王保儿一打开话匣子，桌子上其他人似乎有了话题，开始各自倒着心中的不如意。虽然大家来到临高后，生活都不再像原来那样饥一顿饱一顿了，但是凡事就怕个比较。“你看那个吕老黏吧，大家一起举事的时候自个儿窜稀往后溜，等大家还没享福呢，他一个人倒是先到先得，多吃多占。你说，首长怎么能看上他那样的人啊？”“就是，当初首长要救孙大人，都是咱们兄弟提着脑袋和黄大哥往前冲，他吕老黏占了咱们的现成便宜。现在反而吃喝用度都比咱兄弟强，嗨。”“在这儿吃的，在老家想都不敢想，顿顿管饱不说，还能总有荤腥。啧啧。可是人比人得死啊，不说这里的老临高了，你看那些职工要买房这事儿，咱想都不敢想啊。”黄安德耐心的听着兄弟们的抱怨，不置一言。总的来说，兄弟们在临高混的都不太好，由于大多数人没有一技之长，现在都当的是力工杂工，能当上首长说的归化民混成职工的，似乎只有吕老黏这么一个。虽然黄安德觉得首长们这样安排一定有首长的道理，但是和老黄出生入死的兄弟们却觉得这是受了委屈。曹清说：“黄大哥，我们还是给您当亲兵吧，咱兄弟都是和黄大哥从刀把子里跑出来的，都信的过。给澳洲人当兵，也好过这里熬着。”黄安德知道首长最私底下忌讳拉帮结派，连忙表示给澳洲人当兵不兴这个，现在首长的事业正在起步，眼见着大明就要不行了，大家好好干一定都有出头日的。正当大家在酒桌上纷纷扰扰瞎扯淡的时候，突然门口响起了敲门声。曹清一拍大腿：“是吕老黏这个软蛋来了。”（待续）

---

qarc 于 2014-3-24 12:57:53 发表了：

> 不懂装懂 发表于 2014-3-24 12:18
>
> 黄安德和黄熊最近都正在培训班里接受培训，本来这都是要有重用和升职的好事情，但是当黄熊兴冲冲的来的培训 ...

楼主，这种聚会里面应该会有十人团吧……难道是吕老黏？

---

yanyu126 于 2014-3-24 18:44:51 发表了：

黄熊就算了，但黄安德怎么说也是个军官，怎么也不该混的那么惨吧？在临高这种穷兵黩武的地方，军人的地位应该比职工高才对啊。

---

不懂装懂 于 2014-3-25 08:02:06 发表了：

> yanyu126 发表于 2014-3-24 18:44
>
> 黄熊就算了，但黄安德怎么说也是个军官，怎么也不该混的那么惨吧？在临高这种穷兵黩武的地方，军人的地位应 ...

黄安德不惨，都混上住房了么。主要是他那帮弟兄，没着落的多。

---

生于佳翌 于 2014-3-25 10:18:58 发表了：

我记得黄安德进伏波军比黄熊晚很多，黄熊当初还和油老虎称兄道弟的，而黄安德是后来刘三从佛山带回来的。按理说黄熊的资历地位是该比黄安德高

---

yanyu126 于 2014-3-25 10:46:00 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2014-3-25 10:18
>
> 我记得黄安德进伏波军比黄熊晚很多，黄熊当初还和油老虎称兄道弟的，而黄安德是后来刘三从佛山带回来的。按 ...

貌似是黄熊在三亚当保安当的时间比较长，没参加澄迈会战，之后的海南大扫荡等行动都没有参加，资历有但没有军功，所以上不去，发动机行动让黄熊上本就是给他一个立功的机会，结果这厮管不住下半身，差点被枪毙，现在还在严重警告记过留校察看期间。

黄安德貌似参加的军事行动比较多。

---

yanyu126 于 2014-3-25 10:51:11 发表了：

_本帖最后由 yanyu126 于 2014-3-25 10:53 编辑_

> 不懂装懂 发表于 2014-3-25 08:02
>
> 黄安德不惨，都混上住房了么。主要是他那帮弟兄，没着落的多。

不至于吧，营救孙元化作为发动机行动的一个重要组成部分，凡是参与的都应该有些功劳，而且他们应该加入了伏波军才对，不应该去做力工杂工啊。有军功的伏波军，不至于混的比职工还差吧。

---

yanyu126 于 2014-3-28 23:32:38 发表了：

撸主球更新啊。

---

南海 于 2014-3-29 14:57:28 发表了：

女人不是应该分桌吃饭吗？

---

Brain1127 于 2014-3-30 16:12:21 发表了：

同桌吃饭有问题+1

北方，尤其是山东这种礼教影响很深的地区，就算通家之好，女人小孩也不会和男宾客一起吃。

最大的可能就是：把媳妇儿叫出来给诸位敬个酒，然后再就是上菜传菜时出个场。

女眷如果比较多的时候，可能在另一个房间，女眷们自己组一桌

---

杰肯斯凯 于 2014-3-31 23:52:31 发表了：

同桌吃饭有问题+1

---

不懂装懂 于 2014-4-1 08:16:00 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-30 16:12
>
> 同桌吃饭有问题+1
>
> 北方，尤其是山东这种礼教影响很深的地区，就算通家之好，女人小孩也不会和男宾客一起 ...

嗯，很中肯的意见，看来我得大改一下了。

---

yanyu126 于 2014-4-3 15:41:46 发表了：

敲碗求更新。。。

---

不懂装懂 于 2014-3-7 12:43:50 发表了：

_本帖最后由 不懂装懂 于 2014-4-10 20:47 编辑_

随着发动机的结束，大批的北方移民陆续来到了临高，让这个小小的县城的住房情况，不可避免的紧张了起来。不过，住房情况再紧张，为发动机行动中有功人员的奖励还是有的。比如黄安德，在特侦队和在山东的元老的一致推荐下，终于在临高有了自己的房子。在登州和自己出生入死的小伙伴们，侥幸没死的，也在经过检疫营的观察后，陆陆续续的开始了新的生活。而自己的堂兄弟黄熊，经历了发动机行动后也娶了老婆，回到临高，正准备参加总部组织的培训，兄弟俩多年没有好好聊聊了，称着这个机会，也把他和弟妹一起叫上，和自己的兄弟们好好聚聚吃一顿，谈谈别来的经历。

黄德安分的房子在高山岭的脚下，一个大院子里有着联排的小别墅，这是奖励给发动机行动中的有功人员的，黄德安在小区门口等着兄弟们的到来，朱四现在已经和月娥结了婚，虽然现在住在工棚里很不方便，但是月娥的神态已经恢复了正常，不像在难民营里呆呆傻傻的样子了。月娥躲在朱四的身后，怯生生的打量着大院里的房子，忽然扭过头问黄安德：“黄大哥，这么大一个房子，真的归你了。”“那当然，房产证上现在写的我的名字”黄安德洋洋得意的说“啥叫房产证？”郑月娥懵懂的问到，还没等黄安德想好怎么解释清楚房产证，一旁的曹清大声说：“黄大哥拿到就是地契啊，弟妹。”

“吕老黏这次又拉软蛋，说不敢早退，要晚点儿来，还是他最早来的临高呢，一个臭铁匠，也不知道首长怎么看上他了。”

远处的小路上，黄熊带着他的新婚妻子王保儿，慢慢的向着黄安德一群人这边缓缓走来。王保儿已经隆起的肚子可以看出她已经怀有了身孕，放了的小脚仍然走不惯硬路，一步三跌倒的由黄熊扶着走来，黄熊手里还拿着个大大的食盒。走到近前，黄熊刚叫了声大哥，王保儿挣开黄熊，向着黄安德一群人福了一福，算是行了礼。黄安德哈哈大笑：“弟妹免礼。弟兄们，咱们今天也不等吕老黏了，先到我家里好好吃喝一顿，不醉不归哈。”众人轰然应诺。（待续）

---

小白之友 于 2014-3-7 13:59:59 发表了：

这个，大明也有房契的，而且和现代一样，房契和地契是分开的。

---

潜水艇 于 2014-3-7 15:10:59 发表了：

轻轻的顶一下

---

东莞义士 于 2014-3-7 15:44:08 发表了：

“吕老黏这次又拉软蛋，说不敢早退，要晚点儿来，还是他最早来的临高呢，一个臭铁匠，也不知道首长怎么看上他了。”

面对新的归化民，魏爱文的政治思想工作任重道远，组织性和纪律性是临高军队的治胜法宝啊。

---

isu122 于 2014-3-7 15:58:52 发表了：

MARK 下

看看楼主是不是还有下面

---

以一敌七 于 2014-3-7 16:02:34 发表了：

好顶赞，从龙之臣的生活还很少有人写啊。

---

彩虹羽蛇 于 2014-3-7 22:36:33 发表了：

等后续看 LZ 还有没有下面

---

水银骑士 于 2014-3-8 03:34:18 发表了：

楼主又出新作了啊，加油。

---

yitiantulong 于 2014-3-10 19:39:05 发表了：

先做个记号，虽然刚开始挖，还是希望这会成为一个好坑。

---

CIRAS 于 2014-3-12 20:59:48 发表了：

&nbsp;&nbsp;下面还没长出来啊

---

不懂装懂 于 2014-3-13 08:05:47 发表了：

> CIRAS 发表于 2014-3-12 20:59
>
> 下面还没长出来啊

明天更新

---

不懂装懂 于 2014-3-14 20:52:44 发表了：

（贴吧里有人说，奖励给黄安德一个联排是太过了，我觉得挺对，以后这个设定都改为一间公寓吧）

黄安德招呼着自己的弟兄们，来到了新分给自己的公寓里。大家纷纷把自己带来的酒食放在了大桌子上，黄安德也端出来了本地的名菜烤乳猪。等众人落座之后，黄安德让大家都把就斟满，两位女眷的杯子里也倒上了水。看酒杯都被倒满以后，黄安德举起酒杯，说大家都是跟着自己出生入死的兄弟，要不是各位弟兄帮衬，自己这百多斤的肉，说不定就扔在了登州城里。说罢便将杯中酒一饮而尽。大家一阵唏嘘，也纷纷将自己的杯子之物喝了干净。话匣子打开了，气氛也就活跃了起来。这时候忆苦思甜是最容易引起大家的共鸣。“哎，当年在登州营中，我就能盼着吃顿饱饭死了也值，没想到现在，顿顿都能吃饱，可惜了张大哥，骑马那么好，鹿庄主都说能大用的，还是让辽兵射死了。”“李大个子也可怜，平时身体壮实得像头牛，结果一到了临高就病倒了。没几天就过去了，哎。”众人谈起了各自的好友，引来了阵阵的叹息。

这时候曹清呵呵一乐，说道：“要说咱们这伙子人里，除了黄大哥，还是朱老四最有能耐，万军丛中，还能把自己的老相好给拉出来。”一句话让满桌的人哈哈大笑，朱四低头憨笑了两声，倒是郑月娥啐了一口：“曹清，到哪儿都改不了你这张臭嘴。”黄安德看到郑月娥谈笑自若，恢复了当年辣妹子的神采，不由得举杯微笑。一扭头，看到自己的堂兄弟黄熊，正陪着夫人闷闷的吃着菜。“熊老弟，这里都是自家兄弟，来一起喝一个吧”黄安德忍不住去劝酒。黄熊微微的叹息了下，和黄安德喝了一杯。“熊老弟，怎么显得闷闷不乐的？”“不瞒安德大哥说，最近兄弟我被叫去了首长们的培训班里了，按说咱也是最早的治安团的人了，结果进班里一看，好多比我晚到伏波军的，官都比我大了。当年澄迈大战咱没有赶上，真是一步赶不上步步赶不上啊”说着又喝了一口闷酒。黄熊的事情，黄安德是清楚的，参加发动机行的的军官士兵，或多或少的都有了提拔，只有黄熊这一队，因为没有管住自己，都没有得到升职。不过由于他们人人都捞了个老婆，在男多女少的临高，这事儿是好是坏还真不好说。黄熊的夫人王保儿，听见自己的老公说到这事儿，也微微的低下了头，不敢看人。于是黄安德便安慰黄熊，说你小子不娶了老婆，老婆现在也有了喜，赶明儿生个儿子，比升官强！“安德大哥，别看我娶了媳妇儿，但是官没升上去，房子没分到，要买也不知道要排队到猴年马月，现在我们还得睡宿舍呢”“还有这里也没有什么开蒙的私塾，以后孩子可怎么进学呀。”听到夫君的念叨，一旁久不说话的王保儿也插了嘴。“进学，倒是好办，首长们也有学校，学出来也能做官的，弟妹尽可以放心。”黄安德也知道的临高地皮很贵，住的紧张，便没敢接自家堂弟的话头，顺着弟妹的说了几句。不过话头一开，黄安德从登州带出来的弟兄们也有苦水要倒（待续）

---

高超音速鱼雷艇 于 2014-3-14 21:07:17 发表了：

我擦，下面没了?

---

了无牵挂肖宝寅 于 2014-3-15 14:44:05 发表了：

继续啊。前往别“漫长的一天”化了。

---

yanyu126 于 2014-3-22 10:07:19 发表了：

还有不楼主？

---

蓝天碧海 于 2014-3-23 19:43:35 发表了：

这就太监了...

---

不懂装懂 于 2014-3-23 22:54:58 发表了：

> 蓝天碧海 发表于 2014-3-23 19:43
>
> 这就太监了...

明天应该会更新

---

不懂装懂 于 2014-3-24 12:18:15 发表了：

黄安德和黄熊最近都正在培训班里接受培训，本来这都是要有重用和升职的好事情，但是当黄熊兴冲冲的来的培训班的时候，发现很多明明比自己加入伏波军晚很多的人职位上和自己平起平坐，甚至在自己之上，虽然黄熊通过发动机行动，成为了军官中间少有的几个已婚人士，但是心中难免有些吃味。更何况立功军官奖励的住房也没有了，让来到临高后的王保儿时不时要念叨念叨：“我家官人也算为首长立了大功的，别家都有房子，为啥我家就没有。还得和那么多人挤在一起。”王保儿一打开话匣子，桌子上其他人似乎有了话题，开始各自倒着心中的不如意。虽然大家来到临高后，生活都不再像原来那样饥一顿饱一顿了，但是凡事就怕个比较。“你看那个吕老黏吧，大家一起举事的时候自个儿窜稀往后溜，等大家还没享福呢，他一个人倒是先到先得，多吃多占。你说，首长怎么能看上他那样的人啊？”“就是，当初首长要救孙大人，都是咱们兄弟提着脑袋和黄大哥往前冲，他吕老黏占了咱们的现成便宜。现在反而吃喝用度都比咱兄弟强，嗨。”“在这儿吃的，在老家想都不敢想，顿顿管饱不说，还能总有荤腥。啧啧。可是人比人得死啊，不说这里的老临高了，你看那些职工要买房这事儿，咱想都不敢想啊。”黄安德耐心的听着兄弟们的抱怨，不置一言。总的来说，兄弟们在临高混的都不太好，由于大多数人没有一技之长，现在都当的是力工杂工，能当上首长说的归化民混成职工的，似乎只有吕老黏这么一个。虽然黄安德觉得首长们这样安排一定有首长的道理，但是和老黄出生入死的兄弟们却觉得这是受了委屈。曹清说：“黄大哥，我们还是给您当亲兵吧，咱兄弟都是和黄大哥从刀把子里跑出来的，都信的过。给澳洲人当兵，也好过这里熬着。”黄安德知道首长最私底下忌讳拉帮结派，连忙表示给澳洲人当兵不兴这个，现在首长的事业正在起步，眼见着大明就要不行了，大家好好干一定都有出头日的。正当大家在酒桌上纷纷扰扰瞎扯淡的时候，突然门口响起了敲门声。曹清一拍大腿：“是吕老黏这个软蛋来了。”（待续）

---

qarc 于 2014-3-24 12:57:53 发表了：

> 不懂装懂 发表于 2014-3-24 12:18
>
> 黄安德和黄熊最近都正在培训班里接受培训，本来这都是要有重用和升职的好事情，但是当黄熊兴冲冲的来的培训 ...

楼主，这种聚会里面应该会有十人团吧……难道是吕老黏？

---

yanyu126 于 2014-3-24 18:44:51 发表了：

黄熊就算了，但黄安德怎么说也是个军官，怎么也不该混的那么惨吧？在临高这种穷兵黩武的地方，军人的地位应该比职工高才对啊。

---

不懂装懂 于 2014-3-25 08:02:06 发表了：

> yanyu126 发表于 2014-3-24 18:44
>
> 黄熊就算了，但黄安德怎么说也是个军官，怎么也不该混的那么惨吧？在临高这种穷兵黩武的地方，军人的地位应 ...

黄安德不惨，都混上住房了么。主要是他那帮弟兄，没着落的多。

---

生于佳翌 于 2014-3-25 10:18:58 发表了：

我记得黄安德进伏波军比黄熊晚很多，黄熊当初还和油老虎称兄道弟的，而黄安德是后来刘三从佛山带回来的。按理说黄熊的资历地位是该比黄安德高

---

yanyu126 于 2014-3-25 10:46:00 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2014-3-25 10:18
>
> 我记得黄安德进伏波军比黄熊晚很多，黄熊当初还和油老虎称兄道弟的，而黄安德是后来刘三从佛山带回来的。按 ...

貌似是黄熊在三亚当保安当的时间比较长，没参加澄迈会战，之后的海南大扫荡等行动都没有参加，资历有但没有军功，所以上不去，发动机行动让黄熊上本就是给他一个立功的机会，结果这厮管不住下半身，差点被枪毙，现在还在严重警告记过留校察看期间。

黄安德貌似参加的军事行动比较多。

---

yanyu126 于 2014-3-25 10:51:11 发表了：

_本帖最后由 yanyu126 于 2014-3-25 10:53 编辑_

> 不懂装懂 发表于 2014-3-25 08:02
>
> 黄安德不惨，都混上住房了么。主要是他那帮弟兄，没着落的多。

不至于吧，营救孙元化作为发动机行动的一个重要组成部分，凡是参与的都应该有些功劳，而且他们应该加入了伏波军才对，不应该去做力工杂工啊。有军功的伏波军，不至于混的比职工还差吧。

---

yanyu126 于 2014-3-28 23:32:38 发表了：

撸主球更新啊。

---

南海 于 2014-3-29 14:57:28 发表了：

女人不是应该分桌吃饭吗？

---

Brain1127 于 2014-3-30 16:12:21 发表了：

同桌吃饭有问题+1

北方，尤其是山东这种礼教影响很深的地区，就算通家之好，女人小孩也不会和男宾客一起吃。

最大的可能就是：把媳妇儿叫出来给诸位敬个酒，然后再就是上菜传菜时出个场。

女眷如果比较多的时候，可能在另一个房间，女眷们自己组一桌

---

杰肯斯凯 于 2014-3-31 23:52:31 发表了：

同桌吃饭有问题+1

---

不懂装懂 于 2014-4-1 08:16:00 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-30 16:12
>
> 同桌吃饭有问题+1
>
> 北方，尤其是山东这种礼教影响很深的地区，就算通家之好，女人小孩也不会和男宾客一起 ...

嗯，很中肯的意见，看来我得大改一下了。

---

yanyu126 于 2014-4-3 15:41:46 发表了：

敲碗求更新。。。

---
